名人頻掟貨 傳趙國雄逾億賣雅賓利 郭鶴年家族8,500萬沽怡園

節錄

名人頻掟貨 傳趙國雄逾億賣雅賓利
郭鶴年家族8,500萬沽怡園

■郭鶴年家族沽出東半山老牌豪宅怡園（箭嘴示），獲利8,235萬元。

【本報訊】山頂文輝道豪宅地王以刷新紀錄賣出，有「糖王」之稱的郭鶴年家族成員，新近亦以8,500萬元沽出東半山老牌豪宅怡園，打破該豪宅一年來未聞成交悶局；郭氏家族持有豪宅37年，賬面賺逾8,200萬元。

相關新聞：二手樓價按周再跌0.4%

樓齡55年的黃泥涌峽道怡園2D號中層4室，實用面積2,547方呎，獲買家以8,500萬元承接，呎價3.33萬元。土地註冊處資料，原業主Robenex Investments Limited，公司董事包括郭孔丞（Kuok Khoon Chen）、郭綺光（Kuok Ruth）、張錦綸（Teo Ching Leun）；郭孔丞及郭綺光分別為郭鶴年長子及女兒。

龐維新5,397萬沽上環商厦

家族成員1983年透過公司名義以265萬元買入上址，持貨37年，是次沽出賬面賺8,235萬元，升價31倍，新買家登記為李康蘭。除上述單位，郭綺光亦愛投資豪宅物業，其中今年10月，郭綺光等相關人士以1,370萬元沽Soho 38高層，持貨12年微賺約25萬元；另以2,500萬元沽縉城峰單位。

政府上月底起撤銷雙倍印花稅，。。。。。。。。。。。。。。

羅守輝妻賣葵涌工廈

此外，裕泰興家族成員羅守輝妻子或相關人士，繼早前以2,500萬元沽出鴨脷洲南灣5座中層單位，持貨七年賬面賺220萬元後，新近再沽葵涌工廈。

土地註冊處資料，葵昌路美和工業大廈7至9樓全層，總面積19,314方呎，上月26日、即撤銷「雙辣稅」首日，合共以8,790萬元易手，呎價約4,551元。其中7樓由安卓企業有限。。。。。。。。

市場消息指，長實地產執。。。。。。。

惡意拋售資產
擾亂市場價格
觸犯國安法